工程撚有兩個offer唔知點揀

自己讀緊PTE HD Building 25歲
本身做緊civil AE人工16左右 無Bonus 返5.5日長短週 對個範疇興趣不大 但勝在0 ot 同事都算nice
近日有maincon出左offer做學徒(TA) 做Building 返8-6 6日 長短週但要簽4年 入完半年應該會加一千左右 有Bonus

諗緊轉唔轉好 想大家比d意見
諗緊對前途同將來人工邊份好D confuse左好耐
同埋自己最尾既目標係想入政府 做學徒對apply政府工會唔會有影響?
跪求意見

番6日真係狗也不屌

簽四年約

返六日狗也不屌

學徒offer應該係比錢你讀HD先綁4年？
我係你就一路邊讀邊做讀埋個HD
或者做下私人WS
慢慢報政府WS/ACOW

新offer幾錢人工?

4年後29歲。 中途解約會點？

香港無一個行業比物管更on9
大學生，返工日常係上樓幫人睇屎坑點漏水
間中要幫看更頂位巡樓
新精頭要返去屋苑扮開心睇舞獅
夜媽媽要返公司巡樓，掛名夜巡

初入職份糧可能連一個正式看更都不如
隔個星期就要開夜會，開到凌晨
陪班阿伯阿嬸開法團會議
做得法團委員，10個有9個都係不負責任9up
唔夠人講就撻你一句：我地委員係做義工架咋！
咁就乜9責任都無，管理處職員食晒

假如你犯賤 咁都頂得順
唔好開心住，惡夢先岩岩開始
因為總有班更on9既同事勸你讀書
洗10萬8萬讀張物管cert
然後成班同學on99圍爐打飛機話物管係“專業”
專唔專業就自己諗
但人工肯撚定唔係專業人士果個水平囉
扮乜野專業？
咪又係行內有班老屎忽
成立個濕鳩學會cap班後生仔水
人唔笑狗都吠

最慘係做左三五年，洗濕個頭
走又走唔到
一世到退休都係奶班on9法團袋底
做雞引d客開心，都話可以賺到錢
賺夠仲可以洗底從良
做物管？法團永遠覺得你係門口狗
發達唔洗諗，餓又餓唔死
你諗下，你要去見女友家長，未來外母問你做邊行
你又要吞吞吐吐唔知點講好
哦，咩話？物業管理？咩黎架？搵幾多呀？
屌，原來係樓下管理處果種19制服仔呀？
你係女仔既父母，你會點諗？
將心比己，有d野呃自己，係呃唔到一世
趁仲有小小青春，轉行啦

物管，只係香港地產霸權下，員工自欺欺人的崎型/不人道行業

佢長短週既

你意思係做住宜家果間讀hd再考ws?

14.5-15

其實照道理會叫你比返學費錢 但多數都唔會比
純粹好似普通辭職 但就無左張滿師紙

其實係咪太大年紀先黎做ta

返6日10個鐘人工仲要少左 你做埋我個份

但其實日後人工應該高D
樓豬宜家果間講到明一年唔加都有d kick

北歐有公司試行緊4天工作週
仲返6天既job真係狗也不屌

唔記得講 佢會供我讀HD同有考試果個月可以放十日假當study leave 有薪

我諗緊會唔會對將來好d咋 返六日我都覺得好想死

普遍學徒計劃都有額外津貼 另加公司保送你讀指定相關課程（公司包學費），但係綁左合約呢4年入面預左無人權，基本上咩狗屎垃圾都要受，同埋人工會比佢壓足4年（比如 出面市場同行今年加2000蚊但你公司可能會因為你綁左死約會壓到加500蚊hea鳩你

利申 學徒出身 已滿師 同樓主唔同行業

係咪會一星期比一日full day你去讀書唔扣糧 當返工 跟住夜晚放工要跟學校時間表返學，你要預返夜校會好難捱，因為日頭做完野基本上無精神上夜校

做TA就係想免費IVE,
咁你都讀緊,
真係無需要.

讀完張HD先搵過第二份啦
入政府,你有HD已經夠,
學徒張野根本就廢.

師兄介唔介意tg傾 想問多少少

可以呀 你加完留tg link 我add你

加密

就咁睇可以唔使揀做學徒
你已經讀緊hd 仲簽TA 約做乜鳩
你返六日仲要返埋PTE
唔會有精神學野
你都係拿拿聲拎個hd 再apply ws 啦

TA

邊間main con?

如果做ta會轉返PTD
我宜家讀緊PTE
其實我係擔心我宜家會唔會捱唔到完hd
日日返完工再上堂心好累

同埋ws係咪一定要工程hd先apply到
我之前有個非工程degree

相關學歷基本啦

第一份工起碼叫engineer
第二份叫technician
Downgrade 喎

TA係曬時間 你而家AE 下一份工完左hd 可以試下上E

你簽ta 間building job 公司
樓廠盤攰到仆街
當你AE 之餘又要你做埋科文既野
到時你返學又係訓到落尾
樓主係咪civil hd? 驚讀唔掂？

基本啦 最易入既水記hyd 都起碼要你有Civil cert 先比你in
都幾多人渣住個晒銀時果類degree 入呢行

綁4年 人工一般 你本身都讀緊HD何必轉 讀完先再諗啦

唔係工程相關點會in到ws

緊係唔好轉
你依家讀緊書 緊係做份0 ot 既工 一路輕鬆讀輕鬆做 又儲到經驗 轉去做Main con一定要Ot
同埋本身都已經讀緊PTE HD 何必貪main con包hd戈少少走去做學徒

師兄你玩野，ive畢業己經唔駛再做學徒。

你仲問好唔好去減人工做學徒，嫌錢多？

因為覺得而家返住工讀pte有少少chur
每日香港九龍新界三邊走 驚自己捱唔到hd完

e唔洗degree grad?

我係讀緊year one咋

因為驚宜之後會頂唔住一日返三四晚學
好怕會放棄讀唔完個hd

cert即係唔係hd都ok?
但其實其他科既degree係咪完全無幫助

ching做邊範既ae